\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Unter den Toren}
\index[in]{Unter den Toren}
\index[vw]{Trinklieder!Unter den Toren}
\index[vw]{Autoren!olka!Unter den Toren}
\index[vw]{Autoren!Erich Scholz!Unter den Toren}
\index[vw]{Autoren!mac!Unter den Toren}
\index[vw]{Autoren!Erik Martin!Unter den Toren}

\begin{tabbing}
1. \=Unter den Toren im Sch\=atten der Stadt schl"aft man g\=ut, wenn man sonst\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf C\\
1. Unter den Toren im Schatten der Stadt schl"aft man gut, wenn man sonst\\

keine Schl\=afstelle hat. K\=einer, der fragt nach woh\=er und woh\=in\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
keine Schlafstelle hat. Keiner, der fragt nach woher und wohin\\

und zu k\=alt ist die Nacht f"ur Gend\=armen.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
und zu kalt ist die Nacht f"ur Gendarmen.\\ \\

Ref.: \=He\=jo, ein F\=euerlein br\=ennt, k\=alt ist es f\="ur Gend\=armen.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Ref.: Hejo, ein Feuerlein brennt, kalt ist es f"ur Gendarmen.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. S\=ilberne L"offel und K\=etten im Sack legst du b\=esser beim Schlafen\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf C\\
2. Silberne L"offel und Ketten im Sack legst du besser beim Schlafen\\

dir \=unters Genack. Z\=eig nichts und sag nichts, die M\=esser sind st\=umm\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
dir unters Genack. Zeig nichts und sag nichts, die Messer sind stumm\\

und zu k\=alt ist die Nacht f"ur Gend\=armen.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
und zu kalt ist die Nacht f"ur Gendarmen.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Gr\=eif nach der Flasche, doch tr\=ink nicht zu viel;\kill
\>\bf e\>\bf D\\
3. Greif nach der Flasche, doch trink nicht zu viel;\\

deine W\="urfel sind gut,\kill
\>\bf C\\
deine W"urfel sind gut,\\

aber f\=alsch ist das Spiel. Sp\=uck in die Asche und sch\=au lieber z\=u,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
aber falsch ist das Spiel. Spuck in die Asche und schau lieber zu,\\

denn zu k\=alt ist die Nacht f"ur Gend\=armen.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
denn zu kalt ist die Nacht f"ur Gendarmen.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. R\="uckt dir die freundliche Schw\=ester zu nah,\kill
\>\bf e\>\bf D\\
4. R"uckt dir die freundliche Schwester zu nah,\\

das ist  g\=ut f"ur die W"arme,\kill
\>\bf C\\
dass ist gut f"ur die W"arme,\\

mal h\=ier und mal da. N\=iemand im Dunkeln verr\="at sein Ges\=icht\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
mal hier und mal da. Niemand im Dunkeln verr"at sein Gesicht\\

und zu k\=alt ist die Nacht f"ur Gend\=armen.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
und zu kalt ist die Nacht f"ur Gendarmen.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
5. G\=eh mit der Nacht eh der Fr\="uhnebel steigt; nur das F\=euer\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf C\\
5. Geh mit der Nacht eh der Fr"uhnebel steigt; nur das Feuer\\

bleibt stumm und das St\=einpflaster schweigt.\kill
\>\bf H$^7$\\
bleibt stumm und das Steinpflaster schweigt.\\

L\=ass nichts zur"uck und verg\=iss, was du s\=ahst,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
Lass nichts zur"uck und vergiss, was du sahst,\\

denn die S\=onne bringt bald die Gend\=armen.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
denn die Sonne bringt bald die Gendarmen.\\ \\

Ref.: \=He\=jo, das F\=euer ist \=aus, b\=ald kommen d\=ie Gend\=armen.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Ref.: Hejo, das Feuer ist aus, bald kommen die Gendarmen.
\end{tabbing}

\begin{picture}(0,0)
\put(-85,-355){\includegraphics[width=60mm]{./Lieder/Bilder/wurfel}} 
\end{picture} 

\begin{angaben}{0}
Worte: olka (Erich Scholz) - Weise: mac (Erik Martin)\\
FA: 213 GB: 246 LB: 338 MO: 194 TS: 542 PI:\checkmark
\end{angaben}
